\section{Dispositivo de lectura de oxígeno en la sangre}
    Para poder medir el oxígeno en la sangre se revisaron varias alternativas, tanto populares dentro del mercado, como de bajo perfil. Los dispositivos de renombre como \textit{fitbit}, \textit{apple} watch o \textit{samsung gear} solo miden el ritmo cardíaco y están orientado al deporte, por lo que podían ser utilizado para el sistema.

    Se optó por buscar dispositivos menos convencionales en el mercado Chino. Estos dispositivos son de bajo presupuesto y traen sensores que en otros mercados aún no tienen, ya sea por regulaciones políticas o porque no tienen la tecnología suficiente.

    Entre los modelos que se buscaron se busco un reloj que tuviera un sensor de oxigeno, pero que además fuera compatible con el protocolo BLE. De esta manera se escogió el dispositivo \textit{F4 Smart Band}.

    \begin{figure}[htb]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.2]{../img/f4-smart-band.jpg}
        \caption{F4 Smart Band}
        \label{fig:f4-smart-band}
    \end{figure}
    \FloatBarrier

    Cuenta con las siguientes características:
    \begin{itemize}
        \item Lectura de ritmo cardiaco
        \item Lectura de presión sanguínea
        \item \textbf{Lectura de oxígeno en la sangre}
        \item Notificador de mensajes
        \item Cronómetro
    \end{itemize}

    El precio del dispositivo es económico, en Chile se puede encontrar entre los \$40.000 y los \$50.000. La adquisición sólo puede ser realizada por exportadores, no se encontró en tiendas de venta de ningún tipo.

    Dada la naturaleza de bajo perfil del dispositivo, no existe ninguna especificación de consumo de de información por lo que para poder obtener dichos datos, se requirió de ingeniería inversa. A continuación se describirán paso a paso como fue realizado este proceso.
    \subsection{Ingeniería inversa del dispositivo}
        \subsubsection{Aplicación Fundo Pro}
            En las instrucciones de conexión con un smartphone, se describe que la única forma de poder obtener datos es a través de una aplicación llamada \textit{Fundo Pro}. 

            \begin{figure}[htb]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.4]{../img/fundo-pro.png}
                \caption{Fundo Pro}
                \label{fig:fundo-pro}
            \end{figure}
            \FloatBarrier

            Esta aplicación de origen China, es capaz de conectarse a una gran cantidad de dispositivos tipo \textit{Smart watch}. La aplicación parece tener varios problemas de seguridad, considerando la cantidad de permisos que solicita, desde revisar contactos, hasta realizar llamadas telefónicas.

            Al conectarse el dispositivo a la aplicación, este comienza a enviar información médica inmediatamente, y esta es desplegada en los distintos \textit{dashboard} que posee.

            Se decidió por buscar el código fuente de la aplicación, pero este es de código cerrado y los foros de ayuda de la compañía son de muy poca ayuda, el idioma también fue una barrera bastante importante.

            Considerando lo anterior se llegó a dos conclusiones:
            \begin{itemize}
                \item No se podrá realizar la aplicación a partir de código fuente ya generado
                \item Los \textit{text}{Smart Watch} que se conectan, deben seguir alguna clase de estándar para poder conectarse 
            con esta aplicación, por lo que debería ser relativamente sencillo realizar ingeniería inversa.
            \end{itemize}
    \newpage
    \subsection{Recolectando información}
        Para poder recolectar información se desarrolló una aplicación sencilla hecha en java, para android. Esta aplicación busca todos los dispositivos BLE cercanos, permitiendo conectarse e inscribirte a uno de sus servicios:

        \begin{figure}[htb]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.1]{../img/ble-app1.png}
            \includegraphics[scale=0.1]{../img/ble-app2.png}
            \caption{BLE app}
            \label{fig:ble-app}
        \end{figure}
        \FloatBarrier

        Una vez conectado a la aplicación, este comienza a obtener información desde el dispositivo, pero esta se encuentra codificada en un array de datos hexadecimal.

        \begin{figure}[htb]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.3]{../img/capturing-data.jpeg}
            \caption{Capturando información}
            \label{fig:capturing-data}
        \end{figure}
        \FloatBarrier

        \newpage
        Luego de obtener varios registros, se puede comenzar a buscar ciertos patrones.

        \begin{figure}[htb]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.4]{../img/analysing-data.jpeg}
            \caption{Analizando información}
            \label{fig:analysing-data}
        \end{figure}
        \FloatBarrier

        Como se puede ver en la figura \ref{fig:analysing-data}, solo hay dos pares de datos que realmente varía, el par en la quinta posición y el par en la catorceava posición. En concreto, el par de la catorceava posición es quien posee los datos relacionados con signos vitales. Al convertirlo a decimal, se puede obtener sin mayor problema la información de forma legible

        \begin{figure}[htb]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.5]{../img/transforming-data.png}
            \caption{Transformando la información}
            \label{fig:transforming-data}
        \end{figure}
        \FloatBarrier

        \newpage
        Con esta información en mano, no fue complicado generar un algoritmo para poder decodificar la información y enviarla a un servidor central.

        \begin{figure}[htb]
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{../img/algoritmo-transformacion.png}
            \caption{Algoritmo de transformación}
            \label{fig:algoritmo-transformacion}
        \end{figure}
        \FloatBarrier
